{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_012910",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "대청동1"
    },
    "text": "大青洞(テチョンドン)\\n\n釜山中区\\n\n面積は0.35㎢で、人口は7943人(2008)です。この地域は中区の中心に位置し、大清洞1街には伏兵山(46m)という独立した丘陵性山地があります。南側には光復洞、西側には宝水洞、北側には栄州洞、東側には東光洞と接しています。この地域は朝鮮時代には東莱郡釜山面地域に属していました。日本の使臣が訪れた際には、東莱府使や釜山添使が宴会を開催していた場所であるヨンヒャンデチョン(宴饗大廳)が現在の南一初等学校の場所であったため、この地域は日本の植民地時代から大庁町と呼ばれており、光復後の8·15には大庁洞と改名されました。1982年には伏兵洞も大庁洞に含まれるようになりましたが、伏兵洞は伏兵山からその名前が付けられました。伏兵山は伏兵幕があったことから由来した名前であり、草梁倭館内の日本人の乱動や風紀の乱れ、密輸などの問題を防ぐために、倭館から東莱に通じる山に兵士を潜伏させる施設として使用されていました。大清洞は法定洞であり、大清1〜4街から構成されています。この地域には釜山地方気象庁、駐韓釜山米国領事館、駐韓米国文化院、中区保健所、中区庁などの公共機関があります。また、伏兵山の中腹には釜山貯水池があります。これは1880年に倭館の日本人居留民のために設置された、釜山で初めての現代的な上水源貯水池です。水源地は宝水川の上流に位置する渓谷、つまり現在の九徳水源地です。伏兵山の東側地帯には釜山気象台がある伏兵山の東側地帯をロシア公使館の台地と呼ばれています。これは1892年にロシアが租借をしようと測量を行い、標木を建てたものの、日本の反対で租借は行われませんでした。しかし、ロシアが公使館を建てるという話は長く伝えられ、その痕跡の名前が今でも残っています。南一初等学校の隣の狭い路地は、印刷所が密集していることから大清洞印刷路地と呼ばれています。",
    "QA": [
        {
            "question": "大清洞はどこの地域に位置していますか？",
            "answer": "大清洞は釜山中区に位置しています。"
        },
        {
            "question": "大清洞の面積はどれくらいですか？",
            "answer": "大清洞の面積は0.35㎢です。"
        },
        {
            "question": "大清洞の人口は何人ですか？",
            "answer": "大清洞の人口は7943人(2008)です。"
        },
        {
            "question": "大清洞はどの洞と接していますか？",
            "answer": "大清洞は南側には光復洞、西側には宝水洞、北側には栄州洞、東側には東光洞と接しています。"
        },
        {
            "question": "大清洞はどの時代に東莱郡釜山面地域に属していましたか？",
            "answer": "大清洞は朝鮮時代に東莱郡釜山面地域に属していました。"
        },
        {
            "question": "大清洞は何と呼ばれるようになりましたか？",
            "answer": "大清洞は日本の植民地時代から大庁町と呼ばれており、光復後の8・15には大庁洞と改名されました。"
        },
        {
            "question": "大清洞にはどんな公共機関がありますか？",
            "answer": "大清洞には釜山地方気象庁、駐韓釜山米国領事館、駐韓米国文化院、中区保健所、中区庁などの公共機関があります。"
        },
        {
            "question": "伏兵山はなぜその名前が付けられましたか？",
            "answer": "伏兵山は伏兵幕があったことから由来した名前であり、倭館から東莱に通じる山に兵士を潜伏させる施設として使用されていました。"
        },
        {
            "question": "大清洞の近くにどんな施設がありますか？",
            "answer": "大清洞の近くには伏兵山の中腹にある釜山貯水池や釜山気象台があります。"
        },
        {
            "question": "大清洞印刷路地とはどういう場所ですか？",
            "answer": "大清洞印刷路地は南一初等学校の隣の狭い路地で、印刷所が密集している場所です。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 587,
        "QA": 397
    }
}